Poly最新校內電郵

各位同學、各位教職員、各位校友：

自上星期日（11月17日）起，理大校園已被封鎖超過一個星期。在這段時間，整個管理團隊，包括各學院院長都在日以繼夜地盡力尋找仍然留在校園內的人士，並游說他們離開；同時，我們亦與警方保持聯繫。我們的管理團隊、老師和輔導員已盡了最大的努力與留守在校園內的理大學生和同事聯繫，而那些我們能聯繫上的師生均已安全離開。

至今為止，共有超過1000人和平離開校園，其中包括約300名中學生；據我們瞭解，這1000多人中包括約50名理大學生。估計現時尚有數十人還留守在校園。隨著校園的衛生情況不斷惡化，環境越趨危險，我們希望那些仍然留在校園內的人士顧及家人、朋友和其他人士正為他們憂心不已，盼望他們可以改變主意，儘早離開校園。我們今天亦多次聯絡警方，要求警方在登記校園內留守者的身份証後，讓他們和平離開校園。

在此期間，大學的身心健康及輔導處仍繼續提供輔導支援服務。同學可透過電郵和電話聯絡專業輔導員。我們亦將設立一個臨時辦公室提供面談輔導服務，詳情會適時公布。

儘管我們期望現時的局面可以盡快解決，但重開校園仍言之尚早。原因是我們須待警方在校園完成調查、搜證及清理危險品的程序，並解封校園後，始能委派專業顧問對校園內的建築物、設施和環境作出全面的安全評估，然後清理、維修和重建校園。

鑑於目前校園環境仍相當危險，只有獲授權的人士方可進入。得悉眾多同事、同學和校友對理大的關懷和心意，其中更有人表示希望參與校園的清理和復修工作，大學同仁均感激不已。當校園重啟時，我們定必邀請大家的幫忙，只是現時我們仍須呼籲各位切勿返回校園。

為了更妥善保障同學和同事的安全，我們已額外聘請專業保安人員在校園和學生宿舍範圍加強保安，並且即時實行以下的保安措施：

· 大學校園只限理大學生、員工和獲授權人士進入；

· 擬進入校園或學生宿舍的人士，須出示有效的證件以作身分檢查；

· 無論在平日或假日，停車場均停止對公眾開放；以及

· 加強學生宿舍的保安，詳情容後由學務長辦事處公布。

在這個艱難時刻，我們非常感謝理大社群對我們的體諒和支持，其中包括我們的校董會主席和成員、員工、學生和校友，以及社會上的友好伙伴等。

我們冀盼這個空前的危機得以和平解決，讓我們團結一致，令大學早日回復平靜，校園可以盡快完成修復工作。我們會適時再向大家匯報大學最新的計劃和安排。

校長滕錦光教授

常務及學務副校長陳正豪教授

行政副校長盧麗華博士

副校長（校園發展及設施管理）唐仕恒先生

副校長（科研發展）衛炳江教授

副校長（學生事務）楊立偉教授 謹啟

要留名留id就收皮啦

1000人得50個poly
毅進仔都唔撚信你喇

咪戇鳩啦 你入去之前實Mark低你ID

為了更妥善保障同學和同事的安全，我們已額外聘請專業保安人員在校園和學生宿舍範圍加強保安，並且即時實行以下的保安措施：

· 大學校園只限理大學生、員工和獲授權人士進入；

· 擬進入校園或學生宿舍的人士，須出示有效的證件以作身分檢查；

· 無論在平日或假日，停車場均停止對公眾開放；以及

· 加強學生宿舍的保安，詳情容後由學務長辦事處公布。

正式宣佈1126黎明行動 三罷再開

點解冇成效呀
因為冇乜人行動，新聞又淡化炸
如果散水撚肯幫下手成件事就唔同啦

Push

儘管我們期望現時的局面可以盡快解決，但重開校園仍言之尚早。原因是我們須待警方在校園完成調查、搜證及清理危險品的程序，並解封校園後，始能委派專業顧問對校園內的建築物、設施和環境作出全面的安全評估，然後清理、維修和重建校園。

明未呀手足

自上星期日（11月17日）起，理大校園已被封鎖超過一個星期。在這段時間，整個管理團隊，包括各學院院長都在日以繼夜地盡力尋找仍然留在校園內的人士，並游說他們離開；同時，我們亦與警方保持聯繫。我們的管理團隊、老師和輔導員已盡了最大的努力與留守在校園內的理大學生和同事聯繫，而那些我們能聯繫上的師生均已安全離開。

個校長真係好撚垃圾 好心學下段崇智啦

Dear Students, Colleagues and Alumni

The PolyU campus has been besieged for more than a week, since last Sunday (17 November). The entire management team including the Deans of Faculty and School have been working around the clock to liaise with the Police, and to search for those who remain on campus and persuade them to leave. Through the immense efforts of the management team as well as our teachers and counsellors, our students and staff, who were on campus and could be reached by the University, have all come out safely.

As of today, more than 1,000 people, including about 300 secondary school students, have left the campus peacefully. Amongst those more than 1,000 people, to the best of our knowledge, about 50 are PolyU students. It is estimated that only some tens of people remain on campus. As the hygiene conditions are deteriorating and the situation is becoming even more risky, we hope that they would change their minds and consider the fact that their family members, friends and those who care about them are desperately worried. We have repeatedly urged the Police today to allow those who are still on the campus to leave peacefully upon registering their identity card.

During this period, counselling support continues to be available for all PolyU students through our Office of Counselling and Wellness. Our counsellors can be reached by email and phone. A temporary office is to be set up for the provision of face-to-face counselling service very soon. Details will be announced in due course.

While we hope that the standoff can come to a peaceful end soon, the re-opening of our campus will still take some time. Only upon the release of the Police cordon after their investigation, evidence collection and removal of hazardous substances can the University engage professional firms and consultants to conduct a thorough safety assessment of the buildings, facilities and environment of the campus, followed by clean-up, repair works and rebuilding.

In light of the current unsafe environment, campus access continues to be strictly restricted to authorised persons only. We wish to express our sincere gratitude to many staff members, students and alumni for your kind thoughts and offers to assist the University in the campus clean-up and restoration works. We will certainly call upon your support once the campus can be re-opened. Meantime, we urge everyone NOT to enter the campus.

To better safeguard the safety and security of our students and staff, the University has hired additional professional security guards for security control on campus and student hostels, and will implement the following policies and measures with immediate effect:

• Campus access will be restricted to PolyU students, staff and authorised persons only;

• The identity of those wishing to enter the campus and student hostels will be checked;

• The carpark will not be open to the public, on weekdays or at weekends; and

• Enhanced security measures will be introduced in student hostels, details of which will be announced by the Dean of Students Office.

During this difficult time, we are deeply thankful for the understanding and support of the PolyU community, including our Council Chairman and Members, staff members, students and alumni, as well as our partners in the community.

We look forward to this unprecedented crisis being resolved in a peaceful manner so that the University can be restored and rebuilt through the collective efforts of all. We will keep you all posted of the latest plans and arrangements.

Sincerely

Professor Jin-Guang TENG, President
Professor Philip C. H. CHAN, Deputy President and Provost
Dr Miranda LOU, Executive Vice President
Mr Andy TONG, Vice President (Campus Development and Facilities)
Professor Alex WAI, Vice President (Research Development)
Professor Ben YOUNG, Vice President (Student Affairs)

完成清算後